學者：中國誤判川普遵守承諾的決心

一場貿易戰令本來「好不到哪裡、也壞不到哪裡」的中美關係，深陷多年沒見的寒冬。中國自由學者在BBC中文網發表文章指，中方在這一輪中美博弈中，作出兩大誤判，再加上中美在台灣問題都持守強硬立場，兩國關係硬著陸風險升級。

中國自由學者鄧聿文在英國廣播公司（BBC）中文網指出，美國目前對中國的政策，是修正奧巴馬等前任總統的路線。

鄧聿文：京以為「商人」總統可交易

事實上，奧巴馬時期負責東亞和太平洋事務的助理國務卿坎貝爾（Kurt M. Campbell）今年4月發表題為「中國的懲罰」文章，指「華盛頓現在面對的是現代歷史上最有活力的巨大競爭者。正確對待這個挑戰，就要放棄美國長期以來對中國充滿希望的政策」。

鄧聿文又指，中共十九大是中美關係變化的另一催化劑，中國國內雖意識到美國的轉向，但卻未給予應有的重視，其中有兩個誤判：

其一是認為特朗普競選期間攻擊中國的言論，視為競選語言，也未理解特朗普「美國優先」政策的國內背景，過於看重他身為商人的「交易」特點，而輕視他履約及守護美國文明的決心和意志。

其二是中國忽視了美國整體民意的大轉變。而中國在外交上「親俄疏美」，進一步強化美國對中國的負面形象。

與俄國加強關係 加深中國在美負面形象

鄧聿文在文章還指出，相對於貿易衝突，台灣問題對中美關係的「殺傷力」更大。台灣問題牽涉地緣政治，對中美兩國都是核心利益。

他指出，對華府來說，保護台灣關乎美國作為世界頭號霸權的信譽，台灣若遭受中國武力入侵而美國不敢保護或最終失敗，可能意味著美國霸權的轉移。

而對中國，鄧聿文稱，失去台灣，不僅意味中國崛起功虧一簣，也代表中國共產黨統治的可能終結，「所以，如果台灣要回歸中國，那麼美中必有一戰，除非華盛頓甘願放棄霸權」。

據其分析，從今年情況來看，中美對抗已然成形，大勢已成，短期很難改變，除非一方做出大讓步，但在雙方民粹情緒制約及現實利益考量下，估計誰也不會大讓步，「所以我對美中關係的未來比較悲觀」。

中美在台灣問題都「企硬」 恐增磨擦

「進入2018年，隨著貿易、台灣等問題全面發酵，美中關係硬著陸可能性大增」，他在文章中說。

鄧聿文曾任中共中央黨校校刊「學習時報」副編審，2012年撰寫長文「胡溫的政治遺產」批評前國家主席胡錦濤和總理溫家寶；2013年又在英國金融時報發文批評中國的北韓政策，主張丟棄北韓，不久後，他透露自己在學習時報遭停職。

winner is china

台灣獨立，中國或成為最大贏家

全中國炒車

嬴国都係會嬴

乜撚野叫硬著陸

嬴唔嬴唔知
總之唔會輸

我唔想衝出黎
但係"贏＂唔係呢個字咩

而對中國，鄧聿文稱，失去台灣，不僅意味中國崛起功虧一簣，也代表中國共產黨統治的可能終結，「所以，如果台灣要回歸中國，那麼美中必有一戰，除非華盛頓甘願放棄霸權」。

據其分析，從今年情況來看，中美對抗已然成形，大勢已成，短期很難改變，除非一方做出大讓步，但在雙方民粹情緒制約及現實利益考量下，估計誰也不會大讓步，「所以我對美中關係的未來比較悲觀」。

中美在台灣問題都「企硬」 恐增磨擦

「進入2018年，隨著貿易、台灣等問題全面發酵，美中關係硬著陸可能性大增」，他在文章中說。

鄧聿文曾任中共中央黨校校刊「學習時報」副編審，2012年撰寫長文「胡溫的政治遺產」批評前國家主席胡錦濤和總理溫家寶；2013年又在英國金融時報發文批評中國的北韓政策，主張丟棄北韓，不久後，他透露自己在學習時報遭停職。

中國共產黨從未擁有過「台灣」！

又何來失去！！

台灣國跟中共國理論上還未停戰，還在備戰狀態！

中共國都從未搶過台灣國來，台灣國又從未投降！

咁有咩詞語代替

仆街

中國以為可以一世做無賴？

硬碰硬

硬著陸咪即係仆街既意思

意思係仆街我都知
但報紙佬點會用仆街 2個字

中蟈思維，覺得所有人都係打工，只要有足夠利益畀佢，對方就會投降

誤判中國個頭

而家直頭開中國拖呀
唔用軍隊用經濟

最大贏國洗乜迫住同商人做交易
唔做生意係你既損失

失去台灣
台灣回歸中國

呢班人真係將謊言不斷重覆講就當係真

真係無撚敵，仆街一定係最精確取代乜撚野硬著陸嘅詞語黎，沒有之一

觸礁